繼續用「光復香港時代革命」係完全無問題

利申：由612開始發夢做FA，講唔上幫倒啲乜嘢但係自問唔係冷氣軍師。

論點如下，歡迎批評／討論。

（一）呢個明顯係中共嘅分化戰略

總體而言，支持今次抗爭嘅香港人當中有兩種唔同取態：

（A）只係想政府回應並落實五大訴求，喺所謂「一國兩制」下實現政治改革，唔追求改變現時香港主權（主要而言係泛民嘅心態）

（B）除咗落實五大訴求，敢於挑戰所謂「一國兩制」，並且渴求改變香港主權／政體（應該包涵咗絕大部分嘅本土主張）

中共就係眼見現時唔同政治光譜嘅抗爭者連成一線，亦有不少民意支持，所以就急於分而治之，明顯想利用「光復香港時代革命」呢句口號做一個切入點去實行分化戰略，令淺黃嘅人褪軚，促成以上所講嘅兩群人割裂。

（二）應該由我哋去爭取「光復香港時代革命」嘅詮釋權

承接第一點，可能你會問：「咁點解直情唔嗌『光復香港時代革命』就算？」

好簡單，今日你選擇咗退縮，唔再嗌「光復香港時代革命」，就等於接受咗中共對呢句口號嘅詮釋，亦都可以話係因為強權而放棄咗某部分嘅言論自由。

但係事實上，正如民間記者會所講，「不同人對此口號有不同見解」，我哋應該係去調查民意，去話俾大眾聽抗爭者對於「光復香港時代革命」嘅不同詮釋係點樣，意義何在，而唔係一聽倒比人定性做「港獨」就縮。

只要擺脫咗中共所扣嘅帽子，解釋得清清楚楚（建議可以喺民間記者會進行），無論抗爭者對呢句說話嘅主流詮釋係點，實在睇唔到繼續用「光復香港時代革命」會有啲乜嘢策略上嘅問題，更遑論令整個運動失敗。

（三）「求同存異」就係我哋呢場抗爭嘅精髓

不如大家都回想下我哋成日都講嘅說話：

兄弟爬山，各自努力。

背後嘅理念，其實就係自由－－自己自由選擇唔同嘅方式去抗爭，亦尊重他人嘅抗爭方式，各有各做，就算真係唔支持／唔認同亦唔會篤灰或者割席。

如果大家都認為我哋係爭取緊民主自由嘅話，咁就更加應該尊重立場／主張唔同嘅手足，無論你最後選擇嗌唔嗌「光復香港時代革命」，認同邊一種對呢個口號嘅詮釋，各有各自由。

（補充：同埋，好坦白講，退一萬步－－就算呢句口號真係代表港獨，咁又有乜嘢問題？支持香港獨立有乜嘢問題？抗爭者追求香港成為一個主權國家有乜嘢問題？點解一講分離主義大家就會覺得係禁忌而唔想討論？香港人就係承受中共嘅長期壓逼太耐，人心思變，先至會有獨立思潮，希望大家唔好不停標籤同妖魔化香港獨立呢種主張。）

（四）講到尾，其實無論抗爭義士做乜都會畀中共／港共上綱上線

由第一日岀嚟抗爭開始，我地已經係挑戰緊呢個政權，喺中共／港共嘅角度而言，佢唔用港獨嚟扣帽子，重可以有千千萬萬個理由收你皮。今日大家畀佢兇一下就縮，「今日割五城，明日割十城」，咁其實我哋五大訴求個個都可以話係挑戰緊中共／港共，咁係咪比佢哋講兩講就下下都按下不表／唔再提出？

光復香港 時代革命
香港人只要仲存在係到篤眼篤鼻, 中共都會話你港獨

呢兩幅圖可以話係其中一種詮釋，各位可以參考一下。

認清楚中共都係敵人之一，邊有理由敵人叫你唔好你就唔做，記住凡是敵人反對的我們必定擁護

依家班狗成日落區鬧事，咁我地梗加要將呢句遍地開花，深入民心

中共只想要錢同地，香港人不嬲都係佢地嘅眼中釘，所以先要做咁多動作（例如：國民教育，大灣區發展）去淡化呢種身份認同，並嘗試同化香港人。

無錯，若果俾中共搶奪左話語權，學大陸人所講嘅「牽著鼻子走」係一件好危險嘅事，所以我地要保持警惕。

靠你帶頭啦手足

agger

一句口號都值得爭執？
傾下行動方針仲好啦

btw阻阻大家，睇下我篇文啦
（下一步策略）警察變棄子，四招抗中共

Thanks Bro 大家繼續努力

無爭執，純粹想守護大家用呢八隻字嘅自由。

thx

大家一齊努力
光復香港，時代革命

琴晚成班泛民打手衝出黎叫人唔好講
跟住又有港獨手足嬲 屌番轉頭

說好的兄弟爬山呢？

今日律政司政府律司封公開信寫得好好
可以令中立派同淺黃明白點解要繼續講光復香港時代革命

冇大台，但你依家睇直播一定聽到呢句口號

所以互相尊重大家用「光復香港時代革命」嘅自由係最好嘅方案，同時要適時用民調結果向公眾解釋呢八個字嘅涵意。

希望推到文宣組同記者會嘅手足注意倒。

拿呢八個字係本民前既
要跟佢地定義
即係追求港人治港，解決香港既社會問題，並最終達成獨立

係，我同意呢個可以係其中一種大眾較為容易接受解釋，但係唔可以將佢一概而論，始終有手足會有另一番睇法。

有去尖沙嘴，重聽倒呢句口號，有啲感動

學習國家精神：一個中國，各自表述，完全無問題

呢次運動能夠成功令咁多人加入，團結成個香港，就係因為：
兄弟爬山，各自努力，不割蓆，不篤灰，不指責
無左2014既路線之爭，減少左內耗內鬥令參與者愈來愈少
最終換來幾年低潮期。
莫忘歷史教訓，呢次大家再散就真係唔知仲有無下次

呢次散咗基本上就係香港嘅末日。

最重要係攞返個解釋權
唔好俾人扣帽子

BTW 基本上同意志當存高遠巴打所講嘅論點：
(1) 攞返個解釋權
(2) 尊重番大家選擇抗爭語言嘅自由

不能同意更多

Thanks Bro 幫我做埋總結

撐樓主！
人人都要有免於恐懼的自由！

光復香港
時代革命

香港獨立

//就算呢句口號真係代表港獨，咁又有乜嘢問題？支持香港獨立有乜嘢問題？抗爭者追求香港成為一個主權國家有乜嘢問題？點解一講分離主義大家就會覺得係禁忌而唔想討論？香港人就係承受中共嘅長期壓逼太耐，人心思變，先至會有獨立思潮，希望大家唔好不停標籤同妖魔化香港獨立呢種主張。//
心聲啊簡直
HK IS NOT CHINA !

多謝 大家一齊繼續努力

#光復香港時代革命
#沒有暴徒衹有暴政
#五大訴求缺一不可

要比街坊知光復香港，時代革命嘅意思，d師奶真係會比政府誤導到

光復香港
時代革命

我唔會叫獨立
因為香港並唔屬於中囯國

多謝

都要留意返
新香港人
好多都會講

香港梗係中囯架啦

哩類人係冇得救
亦唔應該救

Up

真係咁不滿呀？

光復香港
鐳射革命

囉。

周柏豪講投票都變港獨啦
真普選係中共眼中根本就同叫港獨無異
要比雨傘個陣689就比左大家十世啦
香港人，唔好自己呃自己！
問心大家想要做「香港人」定「中國人」？
心照啦大家！

we are HONGKONGERS!!!!!!!!

光復香港 時代革命

一開始你反送中，係因為唔想講句說話都要驚比中共屈。

依家人地無通過送中，你已經驚左叫時代革命會比人屈係港獨。

唔再講 777最開心

因為終於收到你地皮

記得8月9號機場

推